蓬佩奧顧問稱中美脫鈎 錯在中國

節錄

蓬佩奧顧問稱中美脫鈎 錯在中國

中美關係持續交惡，美國國務卿蓬佩奧的首席中國政策和規劃顧問余茂春直言中美脫鈎正在發生，「這完全是中國的錯」，而未來的方向一切都取決於中國。此外，余茂春指因香港問題，華盛頓和北京之間的互信已經嚴重受損，「香港是一場悲劇，而且這不僅是中國人和香港人的悲劇，也是世界的悲劇」。

香港問題損中美互信

被視為蓬佩奧在美國對華政策上最有影響力的顧問之一，余茂春日前接受《美國之音》專訪時表示，脫鈎從來都不是美國「申明的政策」，中國的行為使原本健康的雙邊關係無法繼續，「當中國將100萬維吾爾人關押在集中營時，中國不能指望美國甚麼都不說」，指中國拒絕以積極和有建設性的方式回應，「這一切都取決於中國」。至於中共暴力鎮壓，以及未能信守在香港問題上的國際承諾，余茂春形容香港為「一場悲劇」及「發生令人憎惡的事情」，嚴重損害中美互信，亦令美國重新評估「一國兩制」的總體有效性。

余茂春出生於中國安徽，。。。。。。。。。。。。在那裏」。

美國之音